%\begin{center}
%\large \bf \runtitulo
%\end{center}
%\vspace{1cm}
\chapter*{\runtitulo}

% \noindent Decimos que una secuencia binaria es $\lambda$-supernormal si la proporción de la cantidad de palabras de tamaño $n$ que occurren exactamente $k$ veces en los primeros $\floor{\lambda(2^n + n - 1)}$ símbolos de la secuencia converge en distribución a una Poisson de parámetro $\lambda$.
% Decimos que una secuencia binaria es supernormal si es $\lambda$-supernormal para todo $\lambda \in \mathds{R}$.
La noción de supernormalidad de un número real fue definida por Zeev Rudnick de la Universidad de Tel Aviv hace unos años. 
Lo poco que se conoce sobre esta noción no está publicado. Benjamin Weiss de la Universidad Hebrea dio el 16 de Junio de 2010 una conferencia en el Instituto de Altos Estudios de Princeton titulada “Random-like behavior in deterministic systems” donde describe la noción de supernormalidad, a la que llama “Poisson generic”. 
Weiss afirma que la mayoría de los números reales son supernormales y que la supernormalidad es más fuerte que la noción clásica de normalidad de Borel.
 Es decir, que si un número es supernormal, entonces es normal pero no al revés.
  También afirma que el ejemplo más famoso de un número normal, el número de Champernowne, no es supernormal. 
  Por último, deja abierto el problema de dar una construcción explícita de un número supernormal.
   En esta tesis damos la demostración completa de que el número binario de Champernowne no es supernormal.

\bigskip

\noindent\textbf{Palabras claves:} Normalidad, Supernormalidad, Champernowne, Poisson, Poisson-generic.